「恒」同「恆」有咩分別？

同「痕」相通

含

恒:

恆:

Post link 大師

一個日 一個月
一個陰 一個陽

異體字嚟（例如「台」、「臺」）
即係兩個都通用、同音、同義
漢字係唔同地方同埋時代都會轉變
只不過啲人懶，將「恆」簡化，變成今日嘅「恒」

異體字,字義上無分別

勁

廿幾年前互聯網興起時試過有爭論，某公司出唔到某個「恆」字

因為當年有個位高權重嘅人寫錯字，但死唔撚認，最後唯有格硬整左啲異體字出黎

係恆大定恒大?

即係好似匯同滙字的分別

視乎時間
朝早寫恒-日屬性
夜晚寫恆-月屬性

用開含

愛是永含當所愛是你

啲fd成日講新恆結衣

木字邊。。。

含大是一間好大學

睇我個名咪知

即係跌果日就叫恆指
升果日叫恒指？

好似冇分別
以前中文老師講

啟 同 啓 ？

呢個真係聽都未過，有冇出處

鐘意用呢個 啓
“啟” 睇落好逼，冇乜美感